唔計淺景深同高iso，m43機真係無野輸

利伸玩過nikon canon sony sigma 頂級dslr

識少少攝影理論的都知m43 同其他lens 放到同尺寸的話解像度明顯係高一班，source 你地自己搵，網上大把。你放到極限100%聞相咁咩機都唔洗要，留sigma 得了

a7r3 加gm 鏡同場景手持都係輸俾m43 極限防手震，當然人各有志，下下要拎幾十磅又腳架又盛非我所好，閣下自理了。

的確m43 輸像素輸景深，但對焦，解像度同防震真係無話可說，影function影靜態真係無話可說，而家高iso 6400 後製完都好見得人了！

On9仔， m43解像度好？

我同場景幾部機都影過，放撚到同尺寸明顯好一截，例如3r, 4r size....你識野就唔會亂吠啦。。。。google 下先啦 弱智閪

你上dpreview 睇studio shot先出黎吠啦。

教撚埋你野喇屌你老母

Nikon D3x 搭配 Carl Zeiss Otus 55 mm f/1.4 ZE/ZF.2
中心最高解像力@F4 = 50 lpmm
乘上感光元件高度24mm = 1200 lp, 亦即在全幅感光元件的高度方向可分辨出1200組黑白線條
而此感光元件在高度方向最高可解析的黑白線條組為(總像素/2) = 4032/2 = 2016組
所以鏡頭可從最多2016組黑白線條組中解析出1200組, 單論鏡頭解析力為1200/2016 = 0.5952

Olympus E-PL1 搭配 Olympus M.Zuiko Digital 12-40 mm f/2.8 ED PRO
25mm最高解像力@F2.8 = 71 lpmm
乘上感光元件高度13mm = 923 lp, 亦即在43感光元件的高度方向可分辨出923組黑白線條
而此感光元件在高度方向最高可解析的黑白線條組為(總像素/2) = 3024/2 = 1512組
所以鏡頭可從最多1512組黑白線條組中解析出923組, 單論鏡頭解析力為923/1512 = 0.6104

所以, 兩者在50mm焦段附近的最佳解析力其實差不多, Olympus 12-40略勝

要注意的是, E-PL1的像素密度換算成FF面積的話, 則有48M以上的驚人像素值
個人認為一來像素越高, 理應越能逼出鏡頭解析力上限;
二來FF鏡設計難度高, 不似M43鏡容易達到中央與邊角皆銳利的程度

此兩點為M43變焦鏡竟能勝全幅定焦鏡之因

笑撚死人............

在 dpreview 找來 3 台像素密度接近的相機來比較一下
D800 - 3600 萬像, 解像力破標, 超過可測試到的 4000LPH

D5100 - 1600 萬像, 解像力2600LPH

EP3 - 1200 萬像, 解像力2300LPH (其密度已超過以上 2 台 DSLR, 理論上用 lpmm 做測試的話, 會有最高解像力)

笑撚死我啦 你用密度黎講，咁iphone 咪仲高！

原來弱智仔黎 大家唔駛理佢，佢青山偷走出黎。

你玩過幾多機? 識用眼睇相? 俾埋SOURCE你都唔識睇

連登不SIR你就出名ON撚9了

一早講撚明你放撚到同樣SIZE去印野
M43 用PRO鏡明顯好過其他機種
除非放撚到極大, 咁A7R2 D850用4,5千萬像先得

Why do Olympus lenses have the best resolution results, Nikkor, Pentax and Sony lenses – average and Canons – the worst?

It’s an effect of testing lenses on different bodies. The Canon 20D has the smallest number of pixels so the maximum results, that a lens can reach on it, exceed slightly the level of 44 lpmm. Lenses tested on 10-megapixel sensors of a Nikon D200, a Sony A100 or a Pentax K10D achieve maximum results of 47 lpmm. Olympus’s sensors are the most densely packed with pixels so in tests conducted on an E-3 we can see results exceeding even 50 lpmm. Small wonder, though, because 10 megapixels of an E-3 on a small format 4/3 sensor gives the same density as 16 million cells on a DX format sensor.

唔計淺景深同質素，電話影相真係無得輸

唔計iso 唔計dof 唔計像素
加埋唔計其他o野
我都認同

不過依呢個邏輯
我都可以講
你架跑車行得幾快都好
都唔夠我搭lift 由地下上十三樓快

電話影唔撚影到呢D呀.....質素.....明GE...我曾經都鐘意咩住大牛圭出街
唔撚抵得人細機仲好過你好合理

img]

＿

m43 俾人講到輸撚哂。。。。但事實唔係，尤其去旅行，影非人像ge 野係best choice

全撚部手持輕鬆影，你地搵到部大機唔咩住十幾磅影到咁我即刻認錯

2018 m43已經開始步入歷史, 都仲會出現呢d post

我就唔信你下下都係base iso影相
試下去到400~800 iso已經爭好遠

用返你logic,唔理邊角，唔計解像度，
唔計重量輕便度，唔理手持穩定性，唔理對焦，唔理深景深影團體相，唔睇遠攝便利。。。。。

的確 ff 機中幅好d

第一次讚成你呢個on9仔。

大家咩機都玩後製。。。 m43 機去到6400都可用

你地用過哂咁多款機同位置影過先好開聲再討論啦。。。。

買部影小蘿莉

轉黑白咪得囉。

識唔撚識用dxo 呀on9 仔，你用過近年m43 影未呀？

唔理邊角，唔計解像度，
唔計重量輕便度，唔理手持穩定性，唔理對焦，唔理深景深影團體相，唔睇遠攝便利。。。。。

的確 ff 機中幅好d

買rx100啦，最多呀叔我收佢做徒弟。

講得好清楚啦

唔理iso 對焦速度 唔理聖光， foveon係又平又靚，所以話啲人都on99

咩攻唔攻擊，係攝影枱笑得人 就要預左比人笑返，好公平。

除輕便 鏡頭價錢近平一半外
其他我唔評論

大機撚，你地又夠大把野唔撚計啦。。。我而家大細機都有用，不過大機只限人像lor....其他場合m43 完勝

m43 鏡仲撚貴呀師兄。。。。

見玩得起嘅中一光學支f/0.95平大鏡一半

PRO鏡個D.........枝定焦七八千...真係昆傻仔買....我玩FF抵屌好多

贏佢老母啦......我去火山同雪山雪地落雨影收撚哂皮

N同C. PENTAX OLYMPUS穩定到仆街

我只知道4/3 同m4/3 鏡頭既MTF 係用20 同 60 lp/mm

而FF / APSC 就用 10 同 30

至於對整個系統/品牌影響就唔清楚

咩尺寸? 640*480 ? 1吋?咁即係輸咩?而家mirror-less差m43不過幾百gram, 同埋m43完全唔洗用腳架? 放地下?
你而家係比較緊牌子而唔係format

仲有DR呢? 長曝呢?

追哂POST先討論吧
尺寸講過, 防震方面, M43機可以去到8秒, 車軌夜景都影到, 除左星軌銀河ND幾世唔影一次特定場合使鬼腳架, 就當你落埋腳架....上代M43旗艦EM5 M2開左超解像, 係TEST都好過D850..........
邊個話比緊牌子?
DR 有咩輸?DR起碼好過牙膏廠部5D垃圾
長曝有咩輸, 無50 ISO? A7R2 A7R3都食埋星啦......

DR你認為點先叫唔輸???

DR色深個D你覺得差好遠?

信我啦.....除非放大到POSTER咁樣.......2R, 3R生活照, 婚紗相...M43原生相都係明顯SHARP一截, 除非你後製係咁加料啦,

如果要FF機邊角位同M43一樣SHARP...光圈要去到8, 咁立體感同淺景深優勢就無埋
同時快門又較慢幾級....防震又無M43咁屈...條數係人都識計

我仲keep 住部Em1 + 1240 2.8
室外堅係冇得輸...包括 連拍 對焦都好猛。

但室內高 Iso 油畫化得好勁都係冇得搞

又要黎留名跟大師學嘢

慘...EM1防震一般....我通常200 ISO打天下....3秒手持乜撚都影到

一係師兄用DXO PRIME降噪啦...6400-8000都靚仔...執完好過FF直出
當然FF執完高ISO好過M43係一定

室外去計....M43真係無撚敵...慢慢等班大帝拎大機打飛機

你自己租又好乞又好

搵幾部FF APSC M43用頂級鏡去同位置同SETTING影張相

放到同SIZE, 2R 3R隨你喜歡, 再印出尼

到時你明我講咩了

即係輸得好慘。

2014已經步入歷史

Sensor shift 影死物就得，仲好意思攞出黎講，Pentax K1都有啦。仲有柒頭以為得M43有。

Denoise到失晒真都話可接受

哦, 你落腳架原來係影動物, 服了

顛撚完未呀

你試下用pixel shift其會郁嘅野睇下啦，不如我連影幾幅再合一， 幾億像素都得呀。

弱智仔連中文都唔識。M43狗果然弱智。

自從入左A7iii
部em1-markii就封塵
長焦同防震係好正
但其他m43真係唔得
m43純粹講攝影體驗 但相既質素已經遠遠脫節
近期d pro鏡越出越重 O記已經破壞左個原意
遲早淘汰

講緊落腳架, 你又偷換概念, 死7頭

人地個銷量係TOP 10....咪玩啦淘汰....
我用A7R2級...個降像度先夠M43玩....
除非師兄慣左係咁碌MOUSE聞相...

我m43用左4-5年啦 你講既野我都曾經堅持過
但事實佢賣輕賣方便既優勢係而家已經無乜
呢兩年我覺得m43係退步
唔係我都唔會轉會

聞相呢樣野已經好普及，講得上鐘意攝影點會唔聞。調轉咁講 唔聞相你直頭可以話而家最新既手機影出黎同m43質素差唔多添？當個質素m43同手機個差距不斷收窄緊，但價錢愈來愈貴
真係心諗做乜鳩

咁講...A73都係唔得...起碼A7R3先聞得開心....MOUSE碌十幾下都清係爽GE....

m4/3 我一早已經當左佢係手機級

上左FF 無悔

我係上左FF玩哂D旗艦同勁鏡先知M43係好多場合都好過FF...........

諗起個iso已經放棄，太多點

除左重量同大細
其他o野都唔知FF 機/ medium format 機輸o係邊

不過你要堅持夕陽m43 唔緊要
加油
希望你可以帶返起m43個潮流
同埋唔好介意人地o既目光

惡過共產黨

M43班打手仲煩過含撚貓

拿....如果有人話FF機DR個D勁, 咁大家一樣要後製GE JE
同埋如果你唔CARE殘體, 可睇下呢篇文

連登個m43 post有條友少少唔啱聽就起晒鋼，好似佢有份投資咁

你試下咪知.....講左N次拎幾部機同位置影張相
當然大家都用頂級機, 你唔好話拎EPL, GF尼影...

係呀景深點都係輸, 咁其他呢

#戰鬥開始

好似d冇波港女成日死撐話著衫好睇d咁

見到班M43比人當狗撚就想笑。

曝光黃金三角
iso （感光，雜訊）
快門
光圈 （景深）
兩樣都唔計？咁仲計d咩？ 外型靚？輕便？
我拎iphone仲好啦

你有無計快門震同防震呀.........

你柏金遜？

你試過十秒手持唔震未.....自己去GOOGLE啦........

嚴格黎講樓主錯唔曬嘅 m43防震勁啲確令到高iso少用左 但景深係死症 雖然有時要細光圈就會發現m43嘅好
利申 gh5

師兄識野。。。影function 或風景。。。用ff 機同中幅影到是但焦外blur 左就仆街

ff 機要深景深。。就去到f8 以上，一d 唔開得燈的場合，谷iso 仲衰過m43 用低iso

我而家用ff 只限人像。。。其他邊有m43 咁方便實用

相機是一種工具，每樣工具都有其優點缺點。作為用家了解清楚 特性，揚長避短啫。

要討論相機，要討論3樣野，
1。sensor 性能
2。鏡頭質素，選擇多寡
3。機身操控性，方便度

關於 1) m43 嘅 sensor 絕對畫質 一定不及 apsc 和 ff 。但是 在 iso 100-400 大部分情況下 嘅 dr 都好夠用。 若果你是 收錢做job ，就選其他啦。

m43 天生 嘅景深 深，係某啲情景，係有好處。例如影 macro，影 模型，都需要 深 景深若果用 ff 影，要收到 光圈 f 16 - f 22，會出現 diffraction。

2。 m43 啲大光圈鏡頭係貴(貴唔過 ff)，但係畫質確實好，鏡頭冇咩變型，冇 紫邊，後製省翻啲時間和煩惱。

3。olympus 嘅機，好多自定功能，防震功能最 top。 panasonic 最top 嘅 gh系列，拍片一流。

唔認同 。。做野要快手直出，用m43 肯定執得最少，放到平時要印野的size, 畫質一定唔俾apsc ff弱, 除非你印poster

同阿人講片幅，阿人同阿政講景深，阿政同阿壹講感光度，阿壹同阿杏講鏡頭，阿杏同阿嘉講聞相，阿嘉同阿橙講後製...一直LOOP落去

除咗係月經級引戰之外都已經諗唔到呢D野有咩好講，

呀，都唔係既，細底係原罪囉

唔係好明 ，你 唔認同 我 邊個 意見？

我認同你所講，對於一般人黎講，在假設用差不多級數嘅鏡頭之下，而啲人 最多都是輸出 a4，a3 size，其實真係好難分別到。

不過在接job，要俾客人看到你嘅器材嘅情況，都是用 canon，nikon，sony 最穩陣。 好多客係無知，見你用佢唔識，睇唔起嘅野，對你冇信心，就多麻煩野。

鳩up 無建設，教你野又唔撚學你就政壹杏嘉橙喇

我明你講乜，d 客唔撚識野焗用大牛圭影質素更低ge 野

對住一班已經有哂自己意見既人講教人呢下就已經死咗啦
由得人地堅持FF/中幅/APSC到最後咪算囉
由得人地後製執餐死先出到街囉算囉
由得人地拎住包米咁重既裝備出動咪算囉
人地自得其樂，又有乜問題先

明知係呢度單獨出呢類帖，十成十最後係會演變成一個人同其他所有花生友隻揪都要出，
作為一個m43系統用家既我，對你既勇敢行為表達真誠崇高敬意

M43班友好似邪教

其實邊有得唔計e樣，唔計個樣

唔計速度，唔計外型，唔計價錢，唔計點推動架車....其實單車同林寶都差唔多

你講既野我都明，所以我十年前已經開始用4/3

不過你係個topic改錯名啫

其實都高質Ge

學到野

多謝樓上咁多位分享

入晒坑返唔到轉頭係慘d

見樓豬係到吹防震真係笑撚死
m43同ff面積爭咁遠 點比？

同埋樓主其實知唔知，睇純dynamic range係無用架
要睇埋實際有效像素架
大陸蘭拓有個database可以睇到實際有效像素
我攞6d同gh5打，圖像SNR Ratio 30%， 欠曝5ev仲有4.36百萬有效像素
gh5得返3.46mpix

a7s2 vs gh5s 欠5ev，a7s2仲係12.2mpix gh5a已經得返4.39渣
學人講dynamic range 都唔知講緊咩

畀埋link你去睇啦

dxo無gh5s 用GH5嚟同6d1嚟比snr18%

𨳒你老母最新嘅gh5連上面兩部嘢車尾燈都見唔到呀𨳒你老母

又話有resolution，想問下dxomark lens chart幾時見到有m43鏡頭？

m43 解像力唔高係真，
最多出到a3大小。

呢幾張咩事

老實講，呢三張相無你講到咁天花龍鳳咁正
但係比我想像中嘅細底好，第一張啲Dynamic Range 好似唔錯

唔知大家平時點玩法，
但晒相我經驗一定比你哋多
m43用法係好特別，好特別，
新手最好唔好用。
現時來講，如果要用m43同a7riii 比就冇可能有得比嫁拉。
但係m43最高極限可以去到邊度，
就我自己經驗用Sensor shift 影風景
最多最多去到a2 冇得再大。(唔係晒poster )

唔好用你d 相放出來比人睇，
因為係紙上面，
同顯示屏睇係唔同。

唔好教壞人，
我知e 到都有d 新手會來睇，來學習。

m43要影風景，
再加上晒大相，
係有好高門檻
如果唔係因為佢輕身，機細，真係唔建議各位入會m43

m43同ff 個影法有d 唔同。
要講又要打好多字

首先要講m43難題，
首先我地要知道係唔可以同ff 比，
因為根本就冇得比，
要比就同apsc比。

如果就咁晒4x6 其實咩都睇唔到。
我地講出圖大小小就以a4開始來講，
apsc m43 ff
apsc 640iso
m43 400iso
ff 1600iso
唔計支鏡頭，
係a4紙上面睇係一樣的。
基本上風景來講，冇咩分別

我開始講下要點用m43。
m43最好用果個軟件叫做capture one
因為佢真正可以解決咗好多問題。
例如hot pixel, lens diffraction, 銳化
最大問題其實都係e d

m43出a3 ,
iso 一定唔可以高過400
因為400iso 等同ff 1600iso
ff 機影風景上面用到iso 1600以上
都會有細節上嘅丟失，
我地係唔可以比佢發生
就用2部機來比較，
Sony a9
pan g9
xt2

腳架一定要用上，
邊個教人唔用腳架 ，
有心有力做咩唔用，
防手震即係幫到你少少
冇野比得上用一支靚腳。
而只有用上腳架的m43至可以同其他 sensor size一戰。

出a3圖:
真正的難關開始,
我地要再一次明白就算係同Sony a9比而唔係a7riii 都係冇得比，
本次目的係要發揮m43去到極限,
盡量貼近ff 。
g9如果要聞相，銳利化方面唔可以太高，係out put sharpening果到，唔好超過20%。
而且影果時都唔可以用過400iso
鏡頭唔可以用f4.0 以上，因為會有 diffraction。而且快門秒數唔可以多過30秒，會有 hot pixel.

如果有就以上所講咁去做，
基本上就難分用咩機影，
而xt2就唔可以高過640iso 鏡頭唔可以細過f 5.6 ,快門唔過60秒。

因為Sony 新果支16－35GM 太勁，
就鏡頭來講，富士同m43 冇鏡頭夠打。
冇同級鏡。
但如果有就我以上所講去影，
其實難分。
去到咁樣情況下，
如果各位又做到咁影法，
其實我建議可以轉用m43 ，
點解唔轉apsc ，
因為富士支10－24 同50－140 一來比較重，
2來支10－24影像質素真係唔係幾好，只係出a3就可以見到成像圈，
真係唔知點用，要等佢出8－16。

重申一次腳架一定要用
如果講到禁重視影像質素
就唔好得個講字，帶支腳架出去影。
認真小小。

m43真正問題係間公司，
sensor 畫質唔夠市場上其他公司
2400萬像素好，
但主要機種都重係用1600萬像素，
其實一早就要下放。
一早要下放sensor 好似富士咁，
都係用2400萬，
影出來入門同旗艦冇分別，
分別在於操控性。
鏡頭又係得樂聲做得好，
oly又唔發力，
2間公司個is 又唔可以一齊用
咁至係死因。

呢個post真係笑撚死我

同速度去比 大家都一樣咁快

43自從冇再講直射入光之後.........

平時要方便用iphone , 真係影點解唔用ff,都係要帶多舊野

當Leica死

人地又話要手動對焦影唔到相架

差唔多價錢我做咩唔買ff

因為ff 唔可以解決所有問題
當你去到高海拔嘅時候，
m43會好好用。

新手想問下點解高海拔m43會好d?

當ff 機用f11 m43只需要用5.6
進光量多左，用iso自然低左
其實一樣，但鏡頭輕左同細支左
機動性自然高。

高海拔其實唔洗用禁高iso ,
iso800 都影到星，係香港光污染嚴重。
當你用16-35 f2.8 同70－200f2.8
計返m43輕一半有多，
高海拔氧氣含量低，
帶輕小小個人冇禁辛苦。
m43問題係唔下放 sensor
像素唔夠呀。

買一部a7iii 可以買到m43一機2鏡，
m43係平好多，
而且香港有幾多個人會晒大過a4 ?
m43好夠用，對90%影風景人來講。
但佢技術唔下放，都係死唔一條。

當ff 機用f11 smartphone只需要用f2
進光量多左，用iso自然低左
其實一樣，但鏡頭輕左同細支左
機動性自然高。

俾sony揸住sensor 個春袋仲屌人唔下放技術
人地同你講停產m43 sensor 到時你成套system就bye bye

係所以要買樂聲。
現時樂聲係有咩技術比咩技術，
新機部部都用2000萬像素，
部部4k ,
睇返om ，我屌。

你用部om 來同我講m43勁，我屌。
有骨氣就用g9
唔支持樂聲，m43 遲早玩完

商業上係唔會停產就停產
只有有利潤都會再出。

個市場就係咁，
只要佢om 1600萬機種重賣到，
佢都唔會比2000萬你。

你唔係以為panasonic 就唔係sony sensor呀？

有咩分別，係唔係Sony 都好 ，個市場唔係咁

我Sony 同m43都有
就算佢唔出都冇影響

而且就算Sony 唔做佢，
都會有其他公司去做，
個餅就係果到，
你唔食自然有其他去食。

我正式宣布你成為左m43版貓sir
加油！你前途無可限量

多謝

好認真講 本身我都有用ff機 但買左部gh5拍片之後 慢慢連套ff都冇掂過 深景深打雀街拍都好易 我唔覺得43會勁過ff 事實上要影人像我都唔會戇鳩鳩咁拎部gh5出黎 但43滿足到我鍾意影嘅題材 百貨應百客 鍾意玩景深嘅好自然會搵番全片幅 但鍾意43嘅人都好快會搵到佢嘅優點 再加上43水貨機鏡都平 買多左好多鏡 增加左創作嘅自由度 我唔會打曬飛機話43sharp啲 好啲 但玩左十年影相 由當初em5同而家gh5 我對43冇失望過

支持樓主，葉問咁一打十

m43 ISO6400 後製可用
你不如 測下兩個sharpness 分別先啦
M43 已經denoise 到 唔知仲有無一半

巴打好中肯嘅意見
M43深景深同輕便性先係優點
而唔係好似上面咁
打哂飛機話支鏡有幾銳sensor 有幾勁
然後去踩其他片幅

同佢地講。。。。哂鳩氣啦。。。。我自己三四個廠一齊玩先會明，有幾多人會曬相印野。。。班友係個1080p mon 碌到勁大打飛機

變唔撚變焦到？
details 爭幾多呀柒頭，m43 係a3 內仲sharp 過大部份ff 啦on9 仔。。。

p 記同o 記都自己出sensor 啦。。。。。googled?

哦～邊部機係自家sensor?
講黎聽下等我google?

一早講撚左除左景深無野輸。。。好懷疑有幾撚多人會放到勁大印出尼，日常生活m43 夠哂用了

iso 低可用，但執完加防震都頂返條數

根本我一開始話m43 ff 互有勝負，各有善長場合，當然我認為m43 用途更廣，係班on9 塔利班宣佈m43 完敗，笑撚死

用撚過dxo prime denoise 未？

邊撚個話sensor 幾撚勁呀。。。。m43 銳，係a3 size 內係天然優勢，你用過印過就知

你用同一套野去整返FF d 圖未？
FF 好x幾好
仲未計FF 多pixel 可以oversampling

點解感覺咁似烏鴉哥嘅
人地明明講緊深景深嘅好處
你就講到深景深就輸咁

講到好似全世界得你用過m43印野咁

講左好多次。。。有幾可你地會放到a3 以上印野。。。就算你地做記者做婚攝，計sharpness都夠用, 當然我認同商攝要ff , 純攝影你地放咁大聞相咁要sigma a7r3 先夠

若果你前提係同一budget 下 FF vs m43 你的結論係無錯。 FF 買到機都未必買到鏡，m43 兩樣都可以買好一d。

但唔計budget下FF 吊打m43.

ISO 高 已經代表sensor 高感光，呢到輸左後製救唔到。

FF 機出圖都唔sharp過m43 擺明你唔識整。

各有好壞，利申影人像唔會用m43

唔好淨睇標題同一兩個回應，我之前講得好清楚

咁你有比較過未呀，定係又人云亦云

高resoultion 唔止可以放大用。
用大圖縮小圖時 若果 software 識oversampling 係會仲拉高sharpness(resolution)，原理係oversampling(自己查)。

冇咩分別的

點都係得360dpi
or canon300dpi

P記同O記sensor 個noise 同sony 差幾多條街你又知唔知？
你望下我個名做邊行先講啦

我就唔覺有邊個片幅會有特別優勝嘅地方
反正相都係咁影，都係咁執
唔係印特別高dpi 或者特別大張其實無咩分別
所以你一直強調a3 size 之內
但係係咪有優勢？未必
我將24MP嘅相壓返做12MP再印嘅話
其實所謂優勢嘅距離會縮減

不過咁我當年用部m43印相都係得10MP
而家20MP嘅可用性的確高左

只係講緊上面個回覆嘅口吻好似烏鴉哥
我想講根本深景深都唔係輸哂
你就話除左景深無野輸...
睇到懷疑自己有閱讀障礙

你係咪認錯人

我識。。。。。但直出係sharp d 仲搞尼做咩。。。

其實我好有可能講緊咖喱哥

問題係有幾可爆到咁高iso.... o 牌個防震令我係除左夜晚打雀外，都唔使過1600 iso...

我一路都係話m43 好多場合係適合d.. 但ff 有其不可取代性，各有各好，但問題大多數人講到m43 垃圾輸撚哂

當年出支12-35mm f/2，靚到喊，流哂口水

晚上室內即變6400.....
仲有防震唔係無敵，快門一樣係慢。
被拍者郁少少就 糊。

所以ISO 係王道。

(你估sony 無防震，都係果句，你用性價比高無人插你。)

室內我打細路仔跑， 3200都夠啦。。。。而家3200 iso 都同ff 1600 接近，除非你放超大到100%睇

同埋你地有無計埋m43 可用快門係最大光圈，吸光量同ff 大光圈一樣

同你ff 光圈縮左提升畫質之後個散景係差唔多。。但體積同可用快門，ibis 都flexible 好多。。。。條數要咁計返先得

FF Sensor 都唔止大一倍邊有可能。
除非你部FF 係 陳年貨 或者 鏡頭 唔同級

大哥。。。我落手落腳影 ga. 唔係用理論影的，你用而家旗鑑m43 影過未

邊個叫你縮光圈。
反正都係縮圖FF 全開 到後期縮返圖仲sharp 過你。

你用左FF 旗鑑影左未？

自膠，旗艦

仲有，我係做測嗰個，唔係純理論。

邊位同色散。。。。 ff全開好多鏡都 soft....m43 好少

愈出愈貴/大
真正代表作我覺得係GM5

你試下用nikon 用FF 鏡 開DX mode 睇下仲有無你d 問題。
咁配置iso 仍然高你不止一倍。

列少少出尼先。。a99 a7r3 d4s d810 d750
sdqh sd1m 1dxii 5dsr
用gm L 金圈影

過4千萬像個d 有m43 係a3 之下咁sharp， 鏡就真係要最 top...否則邊位差

像素。。。。。。。。。

唔計xyz，乜乜真係冇得輸/完美....

利申: 用緊m43機

又係你話縮圖，咁你用D810 咪夠
FF 邊位係難整 (鏡片越大越難)
咁你用可用crop mode。

L 同金圈 有發水， 睇MTF 圖啦

crop mode 好多野犧牲左。。。。景深同wide angle....仲有焦點準確度

咁m43 一早犧牲左又唔計

你不如改title 做

“唔計淺景深同高iso，呢個價錢m43機真係無野輸”

拿，兩者都係五十步一百步關係， 拎住咁大舊ff 玩crop 會唔會太 off....

你都覺off 呢。
咁要down grade 同你直接對比。
你即係承認FF 其實做到m43的功能。
不過FF 重同貴

但你用m43 直線挑機會唔會off 左d。
你用性價比/方 的話仲講得通。
你用resolution 去打就 神仙都救你唔到。

A73 高iso表現好過apsc 兩級 m43 起碼3級以上

同價其實買唔到比m43更好

同重量都做唔到更好。

得一部有得比，就係Sony Rx10

我由43開始用到em1....講影室外靜止嘢舊43仲靚

富士賣菲林都仲賺緊架，不過陸續停產

樓豬不願面對

之後再兜用rangefinder影唔到

用過ff MFT (&apsc 1吋..)
各有長處
近年m43都大部 d鏡亦唔平
旗艦機直頭係重

但性能上唔錯 對得住價錢
g9 em1ii 影動態 連拍都得心應手
Gh5拍野 sony唔出到a7s3基本上都冇得比

A7iii繼續有限度反mon 冇c4k
422 10bit欠奉

講到尾係睇你需要
做野要俾個客覺得你pro
文青要揸文青機 用富士
M43都係想細部想平

有得揀都想用大機 但係大機表現都幾嚇人
可能個別品牌啦
用過6D 5D系列 之後
即使搭L鏡 明明iso唔高
畫質都有m43味

Sony 堆鏡 都係用返副廠算
副廠對焦夠唔夠原廠快先
咁用副廠 我不如用返m43

m43試過暗到仆街都仲可以手持iso 100
五軸防震真係好撚正
加上輕便性
去旅行真係完全體現出嚟
同行嗰啲ff撚一路笑鳩我唔專業又盛(見佢地身水身汗真是慘 )
結果玩埋後期
班友靜撚到縮哂入老母個西度
嗰個感覺係我愛上m43嘅原因

呢樣又唔計 果樣又唔計 m43先叫有啲優勢

樓主表達得唔好

其實m43長焦係好有優勢

我用iphone同你比 你會縮返入老母西啦。

低b仔

2018 m43部向潮流

ff無反機再細都好
d鏡一樣又重又貴

m43無反機再細都好
d pro鏡一樣又重又貴

好多人一見到m43就追住嚟咬/嫌cheap睇唔起
但m43嗰種handy（唔止size，仲有後制）真係其他機比唔上
無限budget/體力梗係有大買大
m43日常應用真係對得住佢個價
影動態遠攝更加係有驚喜